湖北將 逾千湖北人, 即日徵返內地

逾千鄂客如無病徵返內地
不離澳統一安置隔離中心至簽註到期

澳門日報 2020 年1月27日 星期一

【本報消息】特區政府宣佈，今日上午九時起，對於已經在澳的湖北人士，將會跟進他們在澳的所在地，實施強制措施，他們如果無病徵可自行返回內地，否則會統一安置隔離中心統一管理。政府並會每日公佈在澳的湖北人士數目。

社會文化司司長歐陽瑜表示，今日上午九時起，在澳的湖北人士，政府會調查他們所在，他們如果無病徵可以自行返回內地，不返內地的，政府會集中統一管理，安置他們於隔離中心，直至他們的簽註有效期到期或行程結束。如果他們無病徵，政府會讓他們離開，倘若有病徵，就要隔離醫治。

逾四百人非住酒店

根據政府統計，截至廿六日凌晨，在澳的湖北省人共有2,132人，其中1,113人為旅客，24人為澳門讀書的學生，978外僱。另外有3名家屬、14名特別逗留證人士。因此，主要跟進的是1,113名旅客。現時在澳的湖北遊客中，有700多人住在酒店，政府會盡快聯絡餘下400多人。

遊客以外的湖北籍人士，之前一直留在澳門讀書、工作，無離開澳門，與澳門居民一樣，所以毋需隔離。隔離措施方面，首先會用黑沙青年旅舍，以及市政署的黑沙海灘培訓中心，這兩個地方都用滿後，政府還有後備措施，會徵用一些酒店。

若不配合或用警力

治安警察局長吳錦華表示，根據傳染病防治法，倘若相關人士不願到隔離中心，政府有強制措施將他們隔離。現時有保安人員看守隔離中心，亦會派駐警方現場協助。行政法務司司長張永春表示，衛生當局會先勸喻有關遊客，如果遊客不配合，便會動用警力，法律是容許的。

遊客醫藥費有豁免

衛生局長李展潤表示，隔離中心毋需醫護人員管理，因為入住的是湖北人士，他的狀況並無病徵，亦無接觸過病人，是健康的人，祇是限制他們不要在澳走動，所以才以隔離中心供他們暫時生活。很難保證未來會否有更多確診個案，正在密切觀察密切接觸者，希望他們無受確診病人的感染。暫時密切接觸者都未有症狀，但傳染病存在不確定性，很難確保。

另外，張永春表示，非本地居民如感染傳染病，根據法律已有明確規定，非本地居民就診，可由衛生局長因應公共利益及其經濟狀況考慮，可以部分或全部豁免醫藥費，但不會因為負擔不起費用而延遲治療，相信不會因此吸引遊客來澳。

睇住班賤種撲來撲去都走唔甩好心涼

可以睇得出柒婆對香港人充滿惡意，一心想攞命

慘過返澳門

但香港會無條件收容

人地澳門都知有幾多人，香港會唔知？？？？

香港唔識諗, 都唔該抄吓人地啦

真正攬炒之母!